[誠哥好嘢] Viutv：尊重不同人士的個人意見及言論自由

【沒有白色恐怖】ViuTV旗下享自由空氣 《造星II》眾參賽者為抗爭打氣

香港本來是個民主自由之地，但被網民鬧爆是CCTVB的無綫，近日炒了20名疑因為發表支持反送中言論員工，而不時網上發表支持抗爭運動言論的藝人鄭敬基和《東張西望》主持林泳淘，分別不獲無綫續約和被解僱，整個TVB上上下下瀰漫一面白色恐怖。

相反，ViuTV容許旗下藝人及員工呼吸自由空氣，未有阻止任何人就抗爭運動發聲自由，其中《全民造星II》99位參賽者當中，不少都敢出來為逆權運動發聲，譴責警方暴力對待示威者行為。

近日港鐵屢次配合港警行動而被鬧爆「黨鐵」，偏偏ViuTV就於銅鑼灣港鐵站通道貼上《全民造星II》99位參賽者大型海報，1號Kirk（伍諾軒）未肯前去打卡，只於Instagram留言：「冇去打到卡，借朋友影的相留念一下，如果大家有打卡影相留念，記者tag返我呀#罷搭黨鐵」，有網民指港鐵沒有開，Kirk就爆粗說：「執X咗佢啦。」3號小白（何允恆）就於港鐵自己海報旁拍照放上IG，留言：「大家可以試吓對住佢講『光復香港』，佢會答你『時代革命』！」獲《造星II》監製花姐（黃慧君）睇好的14號吳啟洋（Phoebus）亦在IG留言：「最近香港發生太多事，很多東西都藏在心裡頭，只希望大家能好好保護自己，珍惜身邊的一切，繼續努力地活着。#香港加油#」

另外亦有多位參賽者在IG發聲，26號紹冠（王紹冠）就與家姐子女一同上街抗爭，留言：「香港加油、守護香港、五大訴求、缺一不可」。63號福富Edwin（鄺福富）就為示威學生們打氣：「致香港學生-你們很勇敢，面對強權、從不畏懼、而我進入了大社會後，可能已經慢慢失了知覺，變得麻木！醒覺吧！#香港#光復#香港學生」福富還上載一張遮住右眼相片，響應「Eye4HK」運動。65號Jerry（潘俊雄）相當熱血，不時在IG發聲，除上載遮眼照外，更貼上721元朗站白衣人追打市民，及831太子站警察追打市民照片，爆粗鬧爆克警說：「我X你XX香港警察」，又貼上一張「香港警察企圖謀殺香港市民」文字圖片。

不過，對於 ViuTV在港鐵站登《造星II》廣告，不少網民在ViuTV官網留言表示不滿，揚言ViuTV不抽廣告的話會罷睇《造星II》，其中「喺MTR賣廣告會令人感到這個電視台好『離地』」、「你哋喺黨落廣告，只會令原來你們的觀眾討厭而罷睇」、「支持ViuTV，但係唔好再喺港鐵賣廣告喇」、「作為ViuTV fans，強烈要求撤回ViuTV 於黨鐵嘅廣告，請勿力紂為虐出賣香港人，否則罷睇。」

《蘋果》記者今日曾到銅鑼灣港鐵站查看，發現《造星II》廣告已經換掉。對於網民投訴在港鐵落廣告，ViuTV發言人今日回應《蘋果》說：「《全民造星II》港鐵廣告已經完結。」至於一班參賽者在社交網發聲，發言人表示：「ViuTV尊重不同人士的個人意見及言論自由。」

咁可唔可以播返天琦果集矛盾去旅行

99台旗下嘅藝員都好敢言
要讚！

感覺李氏最近開始扮都唔扮

推行動post
緊急要人！好似無人知10月18有人鏈活動大家一齊推上熱門

和理非又話想拖手 10月18人鏈都無人

TVB都冇青少年觀眾

小小超除左港獨好包容的